{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"P√§eval s√§ran eredalt, aga tegelikult olen kaugel staar! Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Annan teile soojust."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Sa kannad p√§ikeseprille, kui ma v√§ljas olen."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen Maa parim s√µber, √∂√∂siti s√§ramas, aga mul ei ole oma valgust! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"M√µned arvavad, et olen juustust tehtud."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen suur gaasipall, palju suurem kui Maa ja minu √ºmber on palju r√µngaid! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Mind nimetatakse tihti \"r√µngastatud planeediks\"."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mina olen punane planeet, mis on tuntud oma roostes pinna ja varasema elu potentsiaali poolest! Mis ma olen?","hints":[{"text":"≈†okolaadi v√§rv."},{"text":"‚ñ´ Inimesed plaanivad mind k√ºlastada."},{"text":"Rovers uurib mind."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi √∂ises taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ursa Major (Suur karu) on n√§ide"},{"text":"Sa v√µid mind kasutada navigeerimiseks."},{"text":"Inimesed on mind nimetanud juba tuhandeid aastaid."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik p√µleva gaasi pall ja meie p√§ikeses√ºsteem keerleb minu √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ilma minuta ei oleks Maal elu."},{"text":"Olen staar."},{"text":"Maal kulub 365 p√§eva minu √ºmber k√§imiseks."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike j√§ine keha, mis tiirleb √ºmber P√§ikese ja on vahel sabaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen nagu r√§pane lumepall."},{"text":"P√§ikesele l√§hedale j√µudes hakkan sulama."},{"text":"Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen tohutu t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne."},{"text":"Olen nagu hiiglaslik saar kosmoses."},{"text":"Meie P√§ike on vaid √ºks miljarditest t√§htedest minus."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Mina olen see j√µud, mis hoiab planeete orbiidil √ºmber P√§ikese ja hoiab sind maas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mis p√µhjustas Newtoni √µuna kukkumise?"},{"text":"Mida suurem sa oled, seda rohkem mind sul on."},{"text":"Ma hoian Kuu orbiidil √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"Magnetism","isCorrect":false},{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"H√µ√µrdumine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen piirkond kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen n√§htamatu."},{"text":"V√µin neelata terveid t√§hti."},{"text":"Ô∏è M√µned minust on supermassiivsed ja galaktikate keskmes."}],"options":[{"label":"Valge p√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa maap√§hkleid!"},{"text":"Olen suurim maaloom."},{"text":"Kasutan oma pagasiruumi vee pritsimiseks."}],"options":[{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Meow\" ja armastan hiiri taga ajada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib l√µngaga m√§ngida."},{"text":"nurrun siis, kui olen √µnnelik."},{"text":"Mul on vurrud."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Ma v√§ntan ja ujun tiikides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√∂√∂n seemneid ja taimi."},{"text":"Mul on v√µrkjalgsed."},{"text":"Munen."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Konn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Mul on valjuh√§√§lselt lakk ja m√∂irgamine. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud kui kuningas."},{"text":"Olen kiskja."},{"text":"Elan Aafrikas."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"H√ºppan ringi ja kannan oma last kotis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind on leitud Austraaliast."},{"text":"Mul on h√ºppamiseks tugevad jalad."},{"text":"Minu last nimetatakse joeyks."}],"options":[{"label":"J√§nes","isCorrect":false},{"label":"K√§nguru","isCorrect":true},{"label":"Orav","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Olen mustvalge karu, kes s√∂√∂b bambust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit Hiinast"},{"text":"Minu toitumine koosneb peaaegu t√§ielikult bambusest."},{"text":"Mind peetakse oma kodumaal rahvuslikuks aardeks"}],"options":[{"label":"Koala","isCorrect":false},{"label":"Polaarkaru","isCorrect":false},{"label":"Panda","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Libisen maas ja v√µin olla m√ºrgine. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Valasin oma naha."},{"text":"Olen k√ºlmavereline."},{"text":"Tihti peidan end k√µrge rohu sees."}],"options":[{"label":"Sisalik","isCorrect":false},{"label":"Madu","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Elan ookeanis ja mul on kaheksa k√§tt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on imejad s√ºles."},{"text":"Ma saan ise v√§rvi maskeerida."},{"text":"Olen v√§ga intelligentne selgrootu."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Olen √∂ine lind, kes on tuntud oma \"hooaja\" poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suured silmad pimedas n√§gemiseks."},{"text":"Jahin v√§ikeloomi."},{"text":"Elan sageli puudes."}],"options":[{"label":"Kotkas","isCorrect":false},{"label":"√ñ√∂kull","isCorrect":true},{"label":"Hawk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Ehitan tammesid ja mul on suured hambad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Haukan puudel."},{"text":"Minu kodu on tehtud pulkadest ja mudast."},{"text":"Olen Kanada rahvusloom."}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"Kobras","isCorrect":true},{"label":"Otter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}}]}